---
date: "2023-04-23T00:00:00Z"


title: Rencontres R

summary: Conférences R nationales et interdisciplinaires

tags: 
- séminaire
- conférence
- évènement



image:
  caption: 
  focal_point: Smart  
---


Les Rencontres R existent depuis 2012 et fournissent à l’échelle nationale un lieu d’échange autour de la galaxie R dans différentes disciplines (visualisation, analyse de données, machine learning, bioinformatique, statistiques, calcul haute performance, applications web, etc.) et dans différentes communautés (académique, entreprise, formation).

Les Rencontres R passées :

- [Rencontres R 2021, Paris](https://paris2021.rencontresr.fr/)
- [Rencontres R 2020, Paris](https://paris2020.rencontresr.fr/) **[REPORTEES à 2021]**
- [Rencontres R 2018, Rennes](https://r2018-rennes.sciencesconf.org/)
- [Rencontres R 2017, Anglet](https://angletr2017.sciencesconf.org/)
- [Rencontres R 2016, Toulouse](https://r2016-toulouse.sciencesconf.org/)
- [Rencontres R 2015, Grenoble](https://r2015-grenoble.sciencesconf.org/)
- [Rencontres R 2014, Montpellier](https://r2014-mtp.sciencesconf.org/)
- [Rencontres R 2013, Lyon](https://r2013-lyon.sciencesconf.org/index.html)
- [Rencontres R 2012, Bordeaux](http://r2012.bordeaux.inria.fr/index.html)

